\chapter{Manual de usuario}
\label{chap:manualdeusuario}

Para que un usuario pueda probar las funcionalidades que ofrece el modelo de
comunicaciones \emph{IceDDS} se desarrolló una aplicación con Android 2.3 que
permite efectuar suscripciones con filtro y sin filtro y visualizar los eventos
de localización que envían los publicadores, además permite crear nuevos
canales para aquellos datos que no están reflejados en ningún otro canal
existente.

A continuación se describe las distintas opciones que maneja esta aplicación.

\section{Inicio}
\label{sec:inicio}

La pantalla principal que se muestra al ejecutar la aplicación se muestra en la
figura \ref{fig:pantallaprincipal}. Esta pantalla consta del mapa del lugar
donde el usuario va a interactuar y un botón para listar los canales en el
sistema.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{app/pantallaprincipal.png}
    \caption{Pantalla principal de la aplicación a\emph{Android}}
    \label{fig:pantallaprincipal}
  \end{center}
\end{figure}

Cabe destacar que la aplicación no se iniciará si el servicio que proporciona
la comunicación con el modelo \emph{IceDDS} no se está ejecutando. En lugar de
la pantalla principal aparecerá un error propio de Android como el que se
muestra en la figura \ref{fig:errorAndroid}.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{app/errorAndroid.png}
    \caption{Error lanzado por aplicaciones \emph{Android}}
    \label{fig:errorAndroid}
  \end{center}
\end{figure}

El dispositivo utilizado (móvil \emph{smartphone} o tablet) debe estar
conectado a la red para poder interactuar con el servicio que maneja los
canales de eventos de \emph{IceDDS}.

\section{Listar canales}
\label{sec:listar-canales}

Para listar los canales existentes en el dominio del sistema, el usuario debe
pulsar el botón que aparece en la esquina inferior (\emph{Show Topics List}).

Al pulsarse este botón aparecerá un panel a la derecha de la pantalla donde se
muestran dos listas: la lista de los canales existentes en el
sistema y la lista de los canales a los que el usuario está suscrito (ver
figura \ref{fig:listarcanales}).

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{app/listarcanales.png}
    \caption{Lista de canales en el sistema}
    \label{fig:listarcanales}
  \end{center}
\end{figure}

Para ocultar el panel de ``Listar canales'', el usuario debe pulsar el botón
(\emph{Hide Topics List}) situado en la esquina inferior derecha.

El botón \emph{Refresh} situado en la esquina superior derecha actualiza los
canales existentes en el sistema.

\section{Crear un nuevo canal}
\label{sec:crear-un-nuevo}

Para crear un nuevo canal, el usuario debe pulsar el botón \emph{Create new
  topic} que aparece en el panel ``Listar canales''. Al pulsar este
botón aparecerá el panel de la figura \ref{fig:crearcanal}.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{app/crearcanal.png}
    \caption{Crear un nuevo canal}
    \label{fig:crearcanal}
  \end{center}
\end{figure}

Se pueden crear dos tipos de canales:
\begin{description}
\item[Canal general] - Para crear este tipo de canal solamente hay que
  introducir un nombre que sea único en el sistema. El usuario debe procurar no
  introducir un nombre de canal ya existente. Si lo hace, no se creará ningún
  nuevo canal, ya que el sistema devolverá el canal existente.
\item[Canal con filtros] - El usuario, además de introducir el nombre del
  canal, puede añadir filtros a la creación de un canal. En el panel
  \ref{fig:crearcanal} se pueden ver las distintas opciones que existen para
  añadir un determinado filtro. Al pulsar el botón \emph{Add Filter}, el nuevo
  filtro se colocará en la lista de filtros en la parte derecha del panel. Al
  igual que se pueden añadir filtros, también se pueden eliminar. Si se
  selecciona un filtro de los existentes en la lista aparecerá un diálogo
  preguntando si se desea eliminar el filtro seleccionado (ver figura
  \ref{fig:eliminarfiltro}).
\end{description}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{app/eliminarfiltro.png}
    \caption{Eliminar filtro cuando se quiere crear un canal}
    \label{fig:eliminarfiltro}
  \end{center}
\end{figure}

Para crear el canal especificado, el usuario debe pulsar el botón \emph{Create
  Topic} o, en caso contrario, el usuario pulsará \emph{Cancel} para no crear
el canal.

\section{Suscribirse a un canal}
\label{sec:suscribirse-un-canal}

Para realizar la suscripción a un canal, el usuario debe seleccionar un canal
de entre los de la lista. Una vez seleccionado aparecerá un diálogo (ver figura
\ref{fig:suscribiracanal}) que contiene tres botones:
\begin{itemize}
\item \textbf{Subscribe}: el usuario se suscribe al canal seleccionado sin
  más.
\item \textbf{Subscribe with filters}: el usuario se suscribe al canal
  indicando propios filtros.
\item \textbf{Cancel}: el usuario no se suscribe al canal.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{app/suscribiracanal.png}
    \caption{Diálogo para realizar la suscripción a un canal}
    \label{fig:suscribiracanal}
  \end{center}
\end{figure}

Para realizar la suscripción, el usuario debe pulsar el botón \emph{Subscribe}
o pulsar \emph{Cancel} para no realizar ningún tipo de suscripción.

\subsection{Subscribirse a un canal indicando filtros}

Si el usuario elige la opción de la suscripción con filtros aparecerá un panel
que permite la adición de filtros (ver figura
\ref{fig:suscribirconfiltros}). El panel es muy similar al mostrado para crear
un filtro (figura \ref{fig:crearcanal})

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{app/suscribirconfiltros.png}
    \caption{Suscripción añadiendo filtros propios}
    \label{fig:suscribirconfiltros}
  \end{center}
\end{figure}

El usuario añadirá filtros mediante el botón \emph{Add Filter} y se suscribirá
al canal pulsando el botón \emph{Subscribe}. Al igual que en la creación de un
canal, también se permite la eliminación de filtros de la lista de filtros. Si
el usuario pulsa el botón \emph{Cancel} no se realizará ninguna suscripción y
se volverá a la pantalla principal de la aplicación.


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
